
---
title: Ossin Lässyt
author: Ossi Törrönen
---

    
# 119. Knut Aas toi minulle naispoliiseja

Otaniemen rantasaunalla viettämiemme yhteisten sitsien yhteydessä tulin monasti lausuneeksi oman aforismikokoelmani 
erästä helmeä: "Kun olis edes naispoliisia, niin n . . s poliisia." Tämän herkän runoni käyttömahdollisuudet loppuivat 
kuitenkin äkisti, sillä kun poliisit taas kerran saapuivat saunalle, oli Knut Aas'in kummassakin kainalossa viehättävä 
virkapukuinen naispoliisioppilas. Hän ojensi ne minulle sanoen: "Siinä on."
